35+戰術岌岌可危 一人一個泛民抗爭路線建議

借鑒郭榮鏗癱瘓議會一役，可以中共不斷拉低干擾香港政治既紅線，試圖打壓任何議會奪權方法，可見35+ 癱瘓議會戰術岌岌可危．

我認同 35+ 依然有執行的理由，但我認為議會內抗爭不應止於純粹透過民意授權迫使政府回應訴求，雖然理論上可行但過於被動，若然中共釋法DQ使反對派不能過半就只能等待外國介入．

我認為泛民若要透過議會與中共角力，可以活用多年係美國累積既人脈，以《人權及民主法案》及《人權實踐報告》為基礎到美國遊說，要求美國幫助實現2020年普選立法會，更可以以此作為參觀政綱，在選立會期間宣揚雙普選以及「五大訴求」，承諾取得議席後會以議會抗爭為次要，以國際遊說為主軸．這可以更容易凝聚本土及泛民，令選票不會因不信任泛民而浪費．
------------------------------------------------------
2019年美國《人權實踐報告》

節錄:
//基本法限制了香港人改變自己政府的能力，部份原因在於立法會至今仍未有全面普選（equal suffrage）。

在立法會的70個議席中，只有40個由直接選舉（directly elect）產生，其餘30個由各個指定的經濟及社會界別（limited-franchise constituencies; various economic and social sectors）的約二十四萬名合資格選民選出。香港政府及建制派一直強調，功能組別的存在能將專業界別的聲音帶入議會，避免議會被民粹主義、福利主義壟斷。

然而報告指出，功能界別的界別及其合資格選民，大多為親商界（probusiness）人士。親商界人士往往因各種考慮而支持中共政權（generally supportive of the Chinese central government），令功能組別的大部份議席落在建制派手上，可見功能組別的存在就是給予親中共人士把持立法會近半議席，防止政權受到民意或反對力量的衝擊。//

歡迎進行任何理性討論，為我們的代議士提供方向，使體制內外抗爭達到最大效率．

唔推post了，我相信泛登巴絲既智慧

睇左今次內會泛民會唔會跪先啦，又跪投黎把撚？

香港獨立 唯一出路

香港前途問題固然重要，但當務之急係解決目前憲制危機，我覺得普選立法會係泛民同本土若要初選既話要達成既基本共識．至於獨唔獨立可以係選舉期間逐步提出

若要確保泛民唔會再跪，應該要求泛民係今次選舉作出更多承諾，確保泛民唔會輕易出賣選民之餘更可以提高支持度，可以講係win-win